amd cpu&gpu 討論post #32 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander(有提供CPU Trade-in服務)&VST為正式代理

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 (問卷方式)

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

用緊5700xt/5700 建議更新下driver 新driver已經fix一部分bugs 有改善問題

1003abba bios 各板廠都放左出來了 自行下載了

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

應該較咩好

已經係新driver

你有需要先換板先
2700x本身至少需要8相供電

怕giga bios煩直接人手固定電壓了

第一個CPU電壓有咩揀?

都係數字 要自己打 我都係直接打1.4 再用數字鍵減

第二個DVID呢?

幾時先有大鵰5700xt

即係宜家-0.1v都唔夠？

咁樣樣

留意#1 x470/b450 vrm list
睇下prime b450m咩level

調錯野了
soc還soc

令你誤會, 我指第二行哥個DVID,
試下第一行CPU電壓有無得del佢, 唔入
第二行個DVID自己較 -0.幾

如果目標係5700就可以考慮下升唔升,
但係HIS D品質同保養都唔多掂

買返asus powercolor 藍寶石 依家仲係做得好既aib卡好過

咁如果宜家暫時較0.3v會唔會好啲

你換塊asus tuf b450m Pro Gaming算了

呢塊同prime差啲咩

tuf pro gaming至少係比足入門8相電你

悠二上水之時

咁除咗呢塊有冇再好少少嘅選擇 定還是呢塊都夠？

仲有msi b450m mortar

一分錢一分貨，呢個世界總係有窮人買到5700買唔到5700xt 非公
不過我買rx480果陣試過貪平買his
結果張卡個heat sink 少左一大條銅管
即刻番去加錢換xfx算

咁你建議邊塊

XTREME

我啱啱望prime好似都係8相

Loadline auto 算啦

？？

新Threadripper 11月發佈

3950好似都遲？

就算係 有vrm tier 之分
prime就係頂不到果種

應該同tsmc最近7nm 供應有關

幾時會出5700 itx版

全世界得台積電一間接哂所有fabless廠的7nm訂單

仲有Samsung 不過Samsung而家攻緊3nm

啱啱砌咗3700x
3700x default setting with stock cooler
Msi b450m mortar max
Adata D30 8x2gb 3600mhz with xmp
Msi Rtx2060 Ventus
Gf1 650w
500gb 970evo plus+1tb toshiba hdd
每次我開機佢都會著咗vga debug light，mon收到signal不過黑畫面，然後部機自己關唔夠一秒又著翻+無debug light就好似正常咁開翻機有無師兄知到底係咩事翻屋企會試update bios+off xmp

燒過機 一切正常

on9

cpu auto mode ?

cpu無set過任何嘢

vga issue

姐係點amd 嘅bug？

卡問題
不要次次優先落amd數先

可以點搞

轉會買AMD 卡

搬屋/換Display

睇下有冇得 update bios

ASUS ROG STRIX 2080 O8G
法奧5800
點睇？要幾多w牛？
用緊 TN 1080p 240hz
RX 5700xt 好似唔夠推

睇下卡安裝過程有冇出現問題 例如未裝好, DP/HDMI cable 死左, mon既DP/HDMI 接口有冇事

rtx2080 750w

定係 rx5700xt 極限超頻上？
用緊550w
8700k 5g
3800mhz

8700k + 2080 750w
8700k + 5700xt 650w

Fps差幾多

2080>5700xt

giga 好似唔得auto 又offset 減

三叔

*** 7nm euv 都有fabless廠用的

好似n卡轉用三叔

之後講用返tsmc了

Navi 12 & Navi 14

3950 唔係delay 呀！？

yes！！！！
11月同TR一齊出

等完兩個月又要等多兩個月

3900x

等到頸都長

Navi 12/14應該接替590 580 570果幾個

垃撚圾

Giga elite 新版洗唔洗刷左abba
先上u 比你地嚇到

想玩pbo就更新下

頂。。之前有巴打推介左條ram G.Skill Trident Z Neo RGB F4-3600C16D-16GTZNC DDR4 3600MHz 16GB Kit
但係今日去搵已經冇晒貨
有冇巴打知邊到會有貨？

一定要neo?

唔係，我只係想要3600同cl16同差唔多價錢，拎黎搭3700 x & aorus elite

adata d60 3600

我見係cl17, 唔通真係要退而求其次

自己超咪得lor

聽聞呢對C17好似仲好d,
一般3600C16呢d係廠家自己由3200超上去, 體質麻麻, 開到XMP, 但就唔使指望可以自己再超上好多, 反而呢d C17可能係b bie, 自己超上4000都可能得,
我都唔明廠家呢d係咩玩法

咁呢到有冇巴打有用過呢對ram?

唔考慮藍寶石？

3800X已到手

Jack巴
想問下呢段
點解個mhz咁唔穩定
19:50打後跌左去1300mhz

如果超上2100日常用 過200fps無問題

正常amd driver自行Auto boost 所以有類似情況出來

壞左？bug?

法奧未賣 rx5700xt nitro既

各位巴打唔應update 下我以下兩樣野

1. amd 新 gpu
效能(打機)方面
5700xt = 2070
5700 ~ 2060 super
價格
5700xt ~ 2070
5700 < 2060 super
耗電
5700xt ~ 2070
5700 ~ 2060 super
唔知有冇野錯，有冇特別野漏，請指正

2. C/P值最高嘅zen2 ram (3733mhz 16gb x 2 cl16~18 )，請問有乜建議?

各位巴打唔該update 下我以下兩樣野

1. amd 新 gpu
效能(打機)方面
5700xt = 2070
5700 ~ 2060 super
價格
5700xt ~ 2070
5700 < 2060 super
耗電
5700xt ~ 2070
5700 ~ 2060 super
唔知有冇野錯，有冇特別野漏，請指正

2. C/P值最高嘅zen2 ram (3733mhz 16gb x 2 cl16~18 )，請問有乜建議?

Jack巴出教學點玩Ryzen 3000

呢D揾YouTube

屌，裝完機先發現塊板有冇ps2 keyboard, 而家冇keyboard用

ps2 keyboard㝫

amd driver內建 auto downvoltage / overclock

1. 5700/5700xt vs 2060s/2070s 打機效果睇隻Game pro Nv 定 AMD先
2. 揾3600 2x16算了

用緊5700 xt 個mon係240hz 點解係64hz 求巴打打救

用dp?

係

今日新換

去呢度問

[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#30

留名學野

咩年代

油二真係失蹤左

Bios : 1003abb
cpu : 4.3 1.325v ( Stable Option)
ram : 3733c16

天日再調整Timing & Speed

原來出左F5b 即刻試下先

win7 need ps2 port

adata d10 d cheap ram 得唔得 定要再上？

低budget list 用3200收手了

多左個test

不能安於3200
買外國ram 算，自己搵下zen2 超ram data 先

micron E die ?

有種感覺有英文字母喺尾嘅version好似係beta version…

是但 反正我都係XMP 舊一代B BIE 唔多好超特別4條

認同，我都XMP收貨就算

等出年出4000先順便買Trident Z Neo

Between 我同試緊Master F7b

舊代 總係古古怪怪咁 就算係b die

我條4000c17表示

已放棄左 搞ram 依家摸緊 cpu穩定位 試下4.4個位

啲表現真係好睇遊戲本身
5700XT 某啲情況勁過2070Super
但係某啲情況會稍為衰過2060Super 幾個fps
5700XT價格～2060Super
5700XT功耗較高

2.一般推薦3600MHz CL17 ram 超3733，CP值睇個人(要RGB或者其他？)

我果粒穩定位4.3GHZ

你嗰粒係3800X喎⋯

唔係 under 1.3v 都得咩？

4000c17 行 3800C16 都得啦

4.3GHZ啊

3700 giga x470 g7
F42b bios 1003abba
4.3 1.35625
4*3733c16@1.46v latency 65.6

雙chiplet積熱冇單chiplet咁熱

尋晚燒 fpu
89-90 度

玩殘左另計

反正到Zen3都預不換ram🥰🥰🥰

繼續3600C16?

屌那星今日張5700xt喺度閃，隔一陣個moon就會閃一野

一樣, 巴打係咪有用afterburner?

試下熄左佢會唔會有事
我本身想用ddu剷driver試舊version, 佢幫我熄左afterburner又冇事

我一見你咁講就熄咗，而家暫時都未有事

似5700xt同afterburner有D野炒左

呢張GPU真係把撚之前用RX 570都唔會咁多問題，好心整好啲軟件先出啦
下次都係買N卡算撚數

等一頭半個月先買

巴打你係咪用最新版afterburner?

個RTSS係最新，今日先更新完
afterburner就好耐都冇出更新

係個垃圾afterburner個hw monitoring出事

如果3500出咗係咪可以收9400f皮？

啱啱係咁易超左下
3700X@4.3@1.325V(唔知點解cpuz show)1.344
行左10分鐘aida64個stability test未死
係咪仲可以推上去?

Zen3 都係 IO Die + CPU Die 即係Zen3 IO Die可能改善下提高1：1 Ram Speed上限

等Review了
不過L3 cut一半始終對性能有影響

其實家陣3600早就收咗佢皮

燒p95 small FFTs

我都係用after burner
undervolt張卡到1400mhz就無事
我重慘 無得唔用afterburner
因為globalwatt man都會炒
將佢fix死係120hz output就無閃

邊度有3900x 現貨

爭一萬 爭一萬 就支爆

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳一萬！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

要訂+配板

求撚其配塊最平得唔得
已有牙石570版

而家tsmc太多訂單 而且3900x/3950x都要挑選cpu die 你要預3900x/3950x成日缺貨

好心佢快手出3900 我唔洗高Ghz. 我要春呀

慢慢等 或者海外網買

你要non x版本不會有體質可言
會比X版本差D

今朝燒左陣會reboot
但係reboot完同個Radeon setting同我講wattman reset

即係你cpu電壓不夠
我用vega56遇正超cpu不穩定會有呢句出現

係咩問題

bios 自動reset回預設值

拔左hhd就入到window

你個人壞左

用small fft燒即刻爆上100幾度自動reset

cooler fan model

cryorig h7

難怪了
不過你cpu & mb model係？

3700x
aorus elite
BTW, 唔知點解我對ram個write咁低, 條ram係ADATA D60G 3600MHZ

上3733就逼我落返CL18
用default XMP3600 又唔知點解得CL18

你既cooler fan限制左超頻頻率

會連ram都超唔起？

Ram睇cpu imc & io die
你好似對cpu & ram oc有D誤解

風冷散熱器一過左自身極限就會崩潰

因為我印像中唔知幾時有人話過ram可以單獨超
咁如果我要超上4000首先要搞掂個cooler?

呢代你ram超上4000mhz冇用 if總線速度冇左一半

giga master刷左最新bios F7B,
一開xmp電腦就會聲沙, 乜撚事

有穩定版本bios 就不用次次更新下

換左個人佢

返落F6，F7a/b都好似唔太stable，所以我之前先講有字母喺尾嘅似係beta version

對3600C15喺F6超到上3800C16完全無問題，一上F7a/b就炒到飛起

就咁刷番善去就ok?

你手動定xmp?

想上新bios睇下xmp開唔開到

Yes，照用@bios或者Q-Flash刷

手動，但喺F6穩超無事

一陣刷

點解faroll咁耐都未有GIGABYTE RX5700 GAMING OC

FB inbox faroll

To各位5700 (XT)用家:
如果你地有用afterburner但係個MON會不定時咁閃下閃下既話, 試下熄左個自定義風扇, 我熄左之後就唔閃啦

竟然有人同我一樣買prime

買完先知中伏

giga點update?
我用佢個app center update bio
update from server成日話無回應
update from file就揀完個zip檔話讀取失敗
一定要入bios先update到?

入bios穩陣d，
用app就應該unzip左佢先

入bios更新洗唔洗unzip
定成個zip放入usb就得

要unzip 放 fat32手指 開機禁end入qflash / 禁delete入bios再入qflash
極度反對係windows 入面更新bios

PCB Breakdown: ASUS ROG Crosshair VIII Impact

一定要fat32?
NTFS唔得?

唔得

入左手 rx5700xt 藍寶超白金
超2100mhz ram900
但有時game係咁crash
點攪？
9.2 driver
Lock 245fps apex

超少d

幾時出b550板?
另外想問3600配邊隻5700xt好?

unzip 咗就 flash 得
我次次係 windows 直接 flash

B550暫時未有消息，估計都12月打後先出
5700xt大致上睇需要，主要推薦啲
低/中階($3500 +/-$100 range)(faroll定價)
Gigabyte gaming oc>sapphire Pulse
Evoke/Mech 散熱差不作考慮
高階($3900 +/-$100 range)
Sapphire Nitro+>ROG Strix

睇左9.2版本 上面話狂崩唔掂
轉番9.1試試

自動降壓超頻先唔 crash
屌你之前狂吹5700 好超
2100都穩唔到

3700x 4.25 1.275 跑64（30分鐘）同r20過
但頭先玩玩下熄左機重開

30分鐘唔夠喎

應該跑Prime95 Small FFT

唔好超ram試下
我一超ram就好易出事

點解法奧仲未賣5700xt nitro

去黃金買

你都係要睇體質的
vega 用hbm 都有體質之分

你要睇下咩ram die
不是所有ram die都ok

用p95 Small FFTs
你case明顯係cpu不夠電

冇 行3200xmp

我3700x 4.3ghz 1.3525v R20 5144

Ching你起碼比1.32v會好d

4.3 1.325v

Jack巴嗰粒係好體質嘅3800X

我果粒最盡可以1.32v 因為做嘢用途開1.325v

返去試
係fan curve. 定 轉速

成個user defined fan/fan control唔用得
fan control要交俾wattman做

3700x. 4.2 1.3265. 開左24-48粒鍾就boot 1次 懷疑係cpu電壓不穩令radeon drive crash. boot完再藍mon 要再boot

明白 但我watt man crash

唔知ab幾時fix呢樣野，而家兩邊一齊用好煩，ab個fan control好似冇得disable
每次開機都要入去wattman睇下個fan control有冇亂到

一般 abb己經係穩定版本

我個ab係指afterburner

我就係唔係都 4.2 1.35 溫度怕什麼

自創簡稱

afterburner 係ab wo

咁abb咪即係Afterburner Beta

I mean 張卡既ram
我一超上890就開始有問題

想問1.35 係set果個數
定hwinfo 既讀數

beta 好少簡寫做b

有咩方法可以穩定喲

3700x4.幾ghz好 好唔好為果小小超上去 好似唔係咁多效能增加

4.2 1.35v

你set 1.35 會係呢個數附近 浮動

GDDR6/HMB有體質的

4.4 1.4

會爆炸的

Watt man 在crash

我見上面個巴打話game crash，想提下佢試下唔超GDDR6姐因為我試過超完就game crash

貼吧話
三星can 900
Micro can 950
我用875試試

1.4v 4.4
我要温度好睇D

開機都好似50度 燒機直上85

燒機冇得計

請問3600 行4.2ghz用1.38v度會唔會太多

你試左4.2 1.35有冇問題先

2100必crash
900ram唔關事

你係用緊2150limit 都上到2100？定係破解左注冊表？
我用公版好似冇上過2100，最高209x(係pubg個lobby)

剛砌好3700X
用X62 IDLE溫度52係咪有點熱 (是低落街買隻不知名散熱GO)
CPU長RUN4.3係正常?
BIOS DANCING QUEEN

咩機箱，的確有少少熱

無
拉到去2150 實2100左右
拉2100 實2050左右 但必crash

太熱問題？

公版？

佢好似係pbo緊

P600s

我估關個水冷事 因為佢用新扣具又超難裝

Nitro

體質啊

加電

ddr6唔好超，今代好熱

今代pbo算

買3800X

sapphire個TriXXboost有沒話幾時出

個時又話3800x唔抵玩

如果你不介意為體質而買既 一定建議3800x

那有錢

鬼國38X 近排減到2600 冥幣 唔知咩事

錢能解決的問題.jpg

大陸而家炒3900x 果D

全線冇貨

有得下載了 目前只有rx5000系列用到

仲有得炒

我剩係聽過3900x XTREME

大陸有

人哋Xtreme狂人來

十一月再炒

3950X 3900X 貨少一定有炒價

日日叫春

B550 Chipset & RX5300

公版
wattman寫peak 2153.
行 fire strike hold到2071

amd auto oc會show到體質去到邊

快d出啦

我拉爆2150 由佢自己行

我 U12s
idle 約 40 度

agger
新 BIOS 被迫轉番去 PBO

我鐘意人手調反而愛abb果個版本

要點睇

入amd wattman setting睇 peak value

abb 未解決 WHEA 17 ERROR

我asus c7h用Samsung sm961冇問題

cpu ?

only for gpu

cpu 自己玩抽獎了

idle 37.5 no boost (3.6)
boost左 idle 50-60 (4.2)

有冇師兄長BOOST都可以50下TEMP
點SET BIOS好 (GIGA...)

你怕熱過頭？

成部放入雪櫃~

驚打機過百 定係我太無知

因為而家你粒U PBO Boost中 所以待機温度有波動 但不用怕

驚就上水啦

2150mhz 1.2mv
Aid64 GPU stress 無事
但係game試會error

開住 Chrome 睇 utube

3600用ryzen master超頻 咩setting係最好?

3dmark 顯示peak位幾多？

Wattmen 2120左右
我用aid64 test

唔識開 有冇教學 x470板

直接跑3Dmark 睇下peak value位

x470邊塊？

2619mhz

wow 2619

收到 唔該

NZXT X62 使用中

不用換野

打機過百 我反而怕佢 打機太涼

Early Benchmarks Show AMD Ryzen 5 3500X Beating Intel Core i5-9400F

上網做左功課 電壓1.35 4.2g
Idle 38左右
打機 50左右
謝謝各路高手

嚟緊又要改list

9400F 性價比之王可以落台

中低階list冇乜藉口砌intel

Microsoft Surface with Ryzen

R5 3550u + 8GB RAM + 256GB

R5 3550u + 16GB RAM + 512GB

R7 3750U + 32GB RAM + 256GB

R7 3750U + 32GB RAM + 1TB

<IMC>AMD RYZEN 3000 DDR4 SCALING – PART II – SAMSUNG B-DIE VS MICRON E-DIE VS HYNIX CJR – ENGLISH VERSION

要等到十一月先有得換3950x orange

反正都係果句 有錢上B die 冇錢入Hynix CJR Die / Micron E Die （其實Hynix己經出左新Ram Die : DJR Die ）

要由model no 加 version 推返條ram 用乜die 係煩＋浪費時間

最好係盒面貼住用乜die 不過廠商唔會咁做

New R20 : 5233

買E die

Jack巴有無 5700xt 破解注冊表教學

咩文黎

德文

右下角個boots
係咪個個唔同？
我見貼吧個個係2100既

睇温度決定Boost幾多
呢個同Nv boost 3.0一樣

唔明 我見到有人又2150既

amd同nv都有設定gpu boost既算法 而Boost高D要睇卡既散熱&温度

咁我風扇較勁d會上到去嗎

你可以咁做 但不用加太勁

Any 5700xt 用家？

我用gaming oc都係1900-2000

原來台灣有powercolor reddevil 5700xt賣，折合港紙3750左右，去台灣旅行可以順便買

無保養
雖然牙石都好似同價

今代寶石

如果要單核性能 intel都係優先 但是對比zen2和9代intel u 其實差距少左好多

用緊giga 無得體驗藍寶

我覺得5700xt唔值得買貴版有違a卡原則

做人要有信仰

如果兩者單核<5%margin ，多核反而超過>5% 9400F真係唔係範圍之內，仲要3500X大前題有OC而且功耗低咗

我都幾鍾意大鵰個樣，可惜而家都未有消息

3500x/3500應該用左差體質die來搞 不要預佢好超

2600呢

大鵰唔垂直擺會有啲嘥
等唔到大鵰用緊gaming oc 都過意得去嘅

Zen2己經不同之前果2代了 7nm好容易挑到體質出來

單核性能同打機表現會有差距

唔等大鵰鳥

上master咁重本

學油耳話齋，疊馬丫嘛
預埋下代上16c，戰夠10年

master 有3條m.2 slot

咁應該上XTREME

冇位又冇錢

咁應該降級 下年買新板

想搭單問下藍寶個Trixx rgb果part
個external source係軟件層面就可以同其他同步定係一定要插左5v argb 再set external先可以同步？

冇位先係最大問題

update完bios變左類似咁
上網睇好似可以係bios改,又可以係regedit

試reset bios

BIOS可以開關sata controller嘅hot plug功能
regedit嘅話可以逐個port指定係咪hot plug
如果冇需要用HDD tray嘅話BIOS一刀切就ok

岩岩見到個入bios見到有個sata controller hot plug
disable左就得?岩岩唔知咩黎,唔敢亂禁

上網睇regedit係咁整
1. 執行 regedit

2. 找到機碼 (電腦應該只有下面的其中一個）

HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\nvata
或
HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\nvatabus

3. 新增一個 DWORD 值，名稱取名叫 DisableRemovable，值給 1

重開機，SATA 硬碟就不會出現在可移除裝置囉。

bios 應該有位熄

就係呢個位

藍寶張卡得唔得，諗緊等唔等大鵰

大鵰等到而家都唔知會唔會話唔出, 一d消息都無, 流出圖都無張.

Reddit有人問Giga 冇Arous Series
不過有時官方自打嘴巴先

Reported Specifications on AMD B550 Chipset Surface

好似都係唔support PCIe 4.0？

B550並不支持pcie 4.0

咁冇乜藉口買嘞
預咗改好少少vrm之外都冇乜好咗

B550 A520不是AMD自己設計的

2000mhz左右
上面話2050無問題
可能軟件問題
3750入手

邊間買

5700xt nitro同gaming oc超頻同散熱差距大唔大？

散熱好大分別了

見上面可以超到2100mhz
係咪去到2070super同2080之間性能

係2070和2070super之間

5700xt本身都勁過2070
咁即係buff得好少

nv出2070super 就係類似當時 vega56 vs 1070ti咁

實得2050mhz穩
等軟件完善d
2100-2200無問題

起碼不再好似Vega只能用HBM Memory

啱啱換左3600 宜家用緊gigabyte ab350m gaming 3 但諗住換b450 邊隻板比較好?

b450m mortar /tuf pro gaming

等b550 喇除非死版

講個笑話
為咗避免用HBM而走去用Samsung GDDR6

b350做乜唔用落去? 3600 跟本唔洗昇新版

諗住換5700xt 所以底板唔受影響?

有咩關係
用緊b350m gaming pro +5700

Jumbo 賣gigabyte 5700xt gaming OC 8 GB 3 fan 有冇伏？$3350

有保咪唔伏

仲平過油二 抵玩

係咪都係3年保？
Giga係咩代理？

聯強

b450m mortar Max
要唔要up bios先上到3代u？

唔使

有貨先算

上個禮拜去中田佢話今個禮拜入貨 佢最平$670
最後廢事等去咗se computer買$699

唔駛換

有Micron Hynix

Pre-Production vs. Retail Motherboard, Exploring The MSI X570 Godlike Drama

首先，如果三星喺原材料問題上畀日本留難嘅話Hynix就更加唔好講
第二，Micron GDDR6

驚明7wifi

NV is facing same problem

@畢索膠

pbo 咩都唔駛 set 就自動開
記住 update 上 F42b bios

改過野唔識整，就 reset bios 再開，就預設咗 PBO

我得幾樣野較
1. FCLK 改1867
2. Disable CSM
3. 超 Ram
4. 改 Ram 電壓
5. 改 Smart Fan
收正

用緊Msi Z370 mortar pcie-3
有無影響？

無乜影響

真係遲買平幾舊

海鮮舫$645

做咩突然咁多嘢大劈價 支爆？

砌機旺季過咗喇嘛
呢啲時候砌就最抵

on9淡季先平

想問一下 ASUS B150M-A
用唔用到RX 5700 XT
定係要升埋板??

唔該巴打

冇問題 只係留意下PSU 升級硬件要睇下PSU夠不夠頂到

唔該巴打
皮已收 450W 唔夠做
重想話換左張1060佢

AMD delayed Ryzen 9 3950X launch due to unsatisfactory clock speeds?

TRX40 , TRX80 , WRX80 , 呢3個HEDT Chipset將於10月31日亮相

之前己經有傳amd要用改用tsmc改進版7nm duv 達到宣傳頻率

吹大左

仲DUV? 直接上7nm+啦

不過1003abba 3900x都有達到4.6單春boost

7nm+ euv來

有冇巴打試過駁張5700xt nitro既rgb落底板到又用到？

睇下你張卡支不支援板既RGB軟件

用左trixx個nitro glow揀左external source, 亦都用左giga個app center set相對應既rgb, 但係冇反應
用緊x570 aorus elite

唔通係我買左條線唔得？4pin rgb用唔到落3pin rgb到？

一個5v一個12v，點會著啊

梳，我以為同風扇D pwm一樣
自隊一打

VST

這些機會
(望緊部機入邊個粒3700X)

兩位
btw 諗緊砌多部 3600 唔知用咩底板好
預算1萬內
諗住用
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC
ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16

有咩好提議

邊隻係大雕

B450諗MSI 軍火庫就可以嘞

Gigabyte Aorus系列

果塊MATX MAX ?

定係呢塊 MSI 微星 B450 TOMAHAWK MAX B450?

mortar max MATX 同tomahawk atx ATX

um.......

兩者分別就係size 同matx埋少啲slot 咁，vrm 一樣

想問 giga elite 同 pro 有咩分別

vrm & memory support

應該都係買ATX果塊

AMD Ryzen 5 3600
MSI B450 TOMAHAWK MAX
ADATA 1TB XPG SX8200 Pro
GV-N206SAORUS-8GC
ADATA AX4U320038G16-DT60 DDR4 3200MHz (2x8GB)
FSP-HG-850 Hydro G 850W 80Plus
Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK
NH-U12S CPU Fan

應該都係咁

咩U配卡用到850w

點知第時會唔會換DISPLAY / 換U

呢套野 650w 夠唔夠做

650w夠了

TT 650GF1 ?

TT 650GF1 ok la

仲用緊40/42 仲有pcie 4.0果個版本

終於搵到Evoke 嘅對手嘞

3500同2600邊個好啲？

3500

i5 7500
450w antec
asus b150m q
gtx1063

想升級顯示卡 應該點搞好

想升rx5700xt 好似性價比之王
光追 我又冇興趣

target 係 1080p game制霸
fps game 120hz 左右

想問下巴打 有冇建議 謝謝巴打們
sorry伸手文

450W火牛唔夠推5700xt
最抵玩咪giga gaming oc，有筆直就nitro

Bad News ! ! !

ey. Unfortunately there is not very good news, AMD has changed its mind about making X399 compatible with the new generation.
For this reason, HEDT disappeared from all calendars and the release of these processors was forced to postpone.

Since the new processor has a new memory controller and he in a single copy (instead of two as before) had to seriously change the pins. Also, the new PCI Gen 4 standard and new power pins made a special contribution.

TRX40 and TRX80 are a new generation and a new architecture. Nothing to do with the past generation.

At the moment, all information is classified and I do not have access to it.

i7 8700k 5ghz
3800mhz C16
Rx5700xt nitro 2000mhz左右

Apex 1080p 200fps左右

唔升cpu 齋升 火 同 卡 會唔會差好遠??

Cpu speed and ram speed 都差幾遠下

ASRock Radeon RX 5700 XT Taichi X OC+ 8GB GDDR6

不了

用緊 i5 7500 同 ddr4 13xx hz 唔夠推rx5700xt?

咁又要再諗諗

想問3700x + 2080 750w夠唔夠做

見依家2080同2070 super同價咁款，就有啲心郁郁

我部機同你大致一樣，推1080mon，想追FPS。
玩嘅game 係warcraft 3，超舊，唔會大食GPU。

之前開過post 收集巴打意見，如果單換顯示卡，對提高FPS 效果不會太大，CPU 同 RAM 會出現樽頸。
YouTube 上面有好多條片係測試CPU 同 RAM 速度對FPS 的影響，可以參考下

綜合巴打俾我意見係砌過一部有得超頻嘅機。

$4399既2080唔係一早冇哂咩

thank you 巴打 上網睇下 粒u 會唔會瓶頸先

十幾年前由AMD opteron 轉會去左 intel core 2, 我仲以為以後都無咩機會轉返轉頭, 點知AMD 今次做返場好戲

btw, Crosshair VIII Hero / Aorus x570 Master 2揀1的話, 係唔係應該揀aorus?
但係我想玩自組水冷, ek 會幫Crosshair VIII Hero 出monoblock, 搞到我好難選擇

即使唔會，但係如果你要換快D 嘅RAN，你底板同CPU 都要換。因為粒CPU 冇K，b150 底板好似只支援2400mhz，有錯請指正。

我依家已經將目標放喺出年砌新機度，因為發覺部機好難升級。

有品牌信仰上asus 冇既一般建議master

點解要換埋ram既?
上網睇緊utube片
基本上 顯卡 換代 其他舊件都好難跟上

diu 一升就要換機

你同我一樣追FPS，速度快嘅RAM 對 FPS 有幫助。(好似係)

電腦應該一套系統咁去睇，要相輔相成先發揮到各硬件，如果唔係又出現bottleneck。

牽一髮動全身，我等出年換2K /4K mon，再砌過部新機，唔想洗錢去升級依家部電腦，但又冇我期望嘅效果。
留D 錢俾未來部新機，我部機都仲捱到。

再加上我升級新件，放售自己件二手件，又驚要賤價賣返出去。
所以己經放棄，無謂心思思。

下年最後一代ddr4

即係最好再等一年 2021 先換機?

yes

2020好多新野出 小心荷包肝硬化

屌 e排打緊boarderland3
全低 都行唔到 穩定90 好痛苦

所以先想升卡

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

例如呢? 我冇乜留意電腦新聞，講多D 聽下。

NH-D15 收左皮

下年intel amd全面戰爭
a卡n卡都係

仲要唔會屎色
幾時出啊

長期唔熄電腦用模擬器多開掛機 係咪唔好開pbo好啲?

其實set pbo boost mode 可以用offset-0.1v 控制boost空間

想問b450-f 升上 abba 有咩分別
ab/abba: 3700x 1.35v 燒 FPU 都係 90 度 @ 4GHz All Core
係得 idle boost 到幾粒上 4.35GHz

有幾粒上左4.35ghz 已經達到目的

上唔夠幾秒又跌返 3.6GHz

我連熄pbo都唔識disabled 咗都仲識跳

開pbo溫度長期6-70幾度 係咪正常

pbo 正常有温度波動

ABBA伏嚟
等ABBB

用緊3600+MSI B450I ITX果塊板
依家仲有邊間廠堅持B450保留PCIE4.0

用緊R9 380, 不過風扇壞左唔識轉
等等下又諗緊好唔好求其買張580/590用住先, 等下代先再換, 而家都係玩MHW, 等MHWIB.

不好意思 abba是目前最新AGESA Code bios

唔係話asus未出正式版咩

一間都冇

abbb冇官方消息

mhw 570夠推
a卡最好等下年

所以我上面未講左等abbb
之前aba中過伏

abba都講左防官司bios

所以冇必要唔好升

abb本身已經好穩定下 除左asus x570 bios出鑊氣

咁問得就梗係有窿路

只係驚買咗唔夠推

咁就繼續安心用
反正點用都順過4570S+工控板

等b550了

夠有凸

3700x想用塊多m.2位嘅板 有咩選擇

budget？

master 3條

再勁D上msi creation 有3條m.3順便送埋m.2 nvme ssd pcie hub

用緊 abba 冇伏

其實睇中咗msi塊x570 ACE
想睇吓同價位有冇更好選擇

giga master

再唔係crosshair 都得，想到果個3000range 個價位都冇乜特別差

c8h 只有2條

咁aorus master 好啲喎真係

要多m.2 support 真係上msi creation

master係咪3條都同時行到pcie
會唔會有1條要行返sata

留意第3條m.2同部分sata有衝突

宜家技嘉啲板重有冇bios差問題

呢代大改善 bios友善左好多了

同master 同level

咁creation 囉

又係我，而家買rtx有game送，
計返個價，2060s同5700xt邊個抵買呢？
假設係2060s大鵰同nitro

樣同Driver 2060s

strix x570i

身邊冇男仔fd識砌機 搵悠二砌
砌左成個月終於有
依家差張display

砌完先見到display位得返一個slot

機殼真心好型

睇你啱咩口味，假設你用amd 3代u本身送3個月x box pass，如果真係想要隻game就2060s，唔係想要多3個月xbox pass 就5700xt (好似係)

最後都係為咗m. 2裝喺正面而換底板

有冇人5700xt 開auto oc 跑3d mark會黑mon但係仲會keep 住聽到3d mark 啲音樂

香港地 真係有人用呢d 箱

唔知點解有種EVA 嘅感覺

用公版？

買rtx有game送<--
求source

cod mw

老任個網

邊個老任, 只係知任天堂

老黃
打錯

媽好柒呀

nitro+

3900似乎幾好值得推薦用嚟做繪圖執相剪片

我粒u FCLK Freq只能1866

3700 X 配Asrock Taichi
有冇師兄咁配搭呢

冇問題的
只係建議你用asrock留意下bios

ASROCK最新BIOS 唔知有冇問題呢

好耐無砌過機 上一部機都已經十年前 i7 930

未知啊 因為呢度大部分推giga msi asus

Gigabyte 今次老母板OK？

今次ok

因為見前面幾代G心板 好似麻麻

3733c16 ?

asus x570 tuf -> gigabyte x570 elite -> asus x570 hero / gigabyte x570 master
照價錢效能排，好似係咁

vrm 方面可以睇 alpha C 張排名圖

呢代改善左了

反而今次MSI 版 同5700XT EVOKE GAMING X 真強差人意

msi 低階板真係
不過之後有塊中階板了

唔係呀 連MGE ACE D JU小T戈ON 都熱過其他版 明明係中高階中最貴 又要得4個SATA PORT

咁慘？

我試左放大timing 到16 18 18 18 36 48 都gg
cpu調到1.35v 4.3ghz 都冇用

JU小T戈ON

底板 junction temp

呢個同板設計有關了
asus giga冇呢個問題

但fclk關timing事？不過fclk高過1866都係要超，只能夠怪底版/CPU唔生性

所以咪話MSI 今次冇心做

呢個我有set FCLK Freq 1900mhz test左3800c18 都唔得啊

哇 原來套野係你

除左XTREME 全部都

Master同Xtreme

有無試過fclk1900，但RAM set 3733 or below?

你個人影響左部電腦

Master

等等有時間試
而家試緊3733C14

feel 到怨氣好重

結論 ： 就算fclk freq set 1900mhz ram speed set 3733mhz 都係gg

DRIVER 問題？ 用DDU清左再試下

如果DDU左 再係咁
就肯定唔係
我有解決方法
今晚有時間教大家

我之前DDU
無論降壓超 自動超
壓測都會有到 頻率跑到極高之後crash

你試下PBO CPU 即時超到RAM

咁岩搵到人一齊砌，方便好多

no pbo

咁可能手神唔好 抽左張體質差

咁你都係留喺1866啦

各位大佬
點睇有冇野改

list 冇問題

打去問下塊板有冇貨先

3733C14

trfc 幾多

人問題多

你個latency都幾高下喎

可能只有極少數人先係有問題

你點留意到

上左咁多次去

可能@eneloop又上咗去煩油耳

做咩事又上去呀？

我見到我盒master + nitro+排緊隊

我都上左轉
準備再上

trfc 312
trfc2 192
trfc4 132
算高？

仲未調整到最好timing

你又死咩呀？

我都想買 可唔可以介紹下

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

係
體質有高低
我個張2100mhz 1.26mv
3D mark stress test pass

兩條？

Rx5700xt
自動降壓、自動超gpu 過唔到壓測解決教學

軟件：3D mark stress test
GPUz
Morepowertool
AMD wattmen

第一用gpuz睇下你預設 boots mhz

我預設2054mhz 1.2mv（自動降壓會變1.78mv)

開wattmen 重設之下跑一下次壓測
預設頻率應該可以過
但2100mhz,自動降壓超、自動超gpu
就會crash wattmen 同頻率超高問題

返回gpuz bios 個行箭咀下載個bios
再用morepowertool load佢
之後改功耗上限、電壓上限、etc
跟住最右write乜mrpt

重機後去wattmen 功耗拉90%
2100mhz 1.2mv 每次加0.1上去跑壓測
我試到幾個結果
2100mhz 1.2-1.24=crash
1.25 96.7% not pass but no crash
1.26 97.8 pass no crash
1.27 96.7% not pass but no crash
大概80度

以家摸緊ram

個延遲有啲高

畢竟 14 15 15 15 28 36
天日玩 14 14 14 14 28 36

有14cm fan推薦（唔要貓頭鷹好貴）

有冇14cm fan推薦（唔要貓頭鷹好貴）

你應該用左ryzen dram calculator

畀錢悠二叫雞姐

死左張wife 卡

3733C14
TRFC : 298

係喎⋯唔識timing嘛

換咗ASUS底板先發覺MSI個memory try it真係好有用

呢個功能 冇用過
BTW 唔超U既 cpu loadline 果D設定係咪全部AUTO就得

係之前 最後都係自己搞掂

自從自己搞掂後 冇再有問題

延遲咁高一係電一係trfc

arctic 14cm

夠啦呢個數

依把?

你仲未可以入bios超cpu & ram ?

由本來諗住入坑買3900X + crosshair viii hero WIFI
最後C8H 變左做 aorus xtreme

如果唔超的話, 跟CPU 果隻STOCK COOLER 夠唔夠頂?
計劃緊上自組水, 唔想洗錢買另一隻散熱

要整幾耐
好想打機

@ENELOOP

我4.2 1.325 XMP 算

機會到

想問問行default, pbo=disable,
仲使唔使offset呢

有冇熄埋core performance boost?

ADATA 16GB Kit 3200MHz XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB) AX4U320038G16-DB10 連黑色散熱片 HK$ 670
1

Noctua 貓頭鷹NH-U12S CPU Fan HK$ 400
1

AMD Ryzen 5 3600 100-100000031BOX 6C/12T, 3.6GHz,35MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1536
1

MSI 微星 B450M MORTAR MAX B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen2 Type-A/C, M.ATX M/B HK$ 645
1

ANTEC/安鈦克 P6 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 mATX Tower Case
(AN-CA-P6-GLASS) HK$ 349
1
Arctic Case Fan P14 PWM HK$ 82
3
總數: HK$ 3846
有冇大問題
冇就聽日去馬

熄左即係行3.6GHz?
我係想off左個PBO, 係ryzen master度show default
定係PBO disable同auto係一樣, 我記得PBO auto, ryzen master度都係show default

熄左即係行3.6GHz = yes

咁我PBO disable就OK了, 差別好似唔大, 溫度要d時間觀察下先

冇大問題

Insane: 5000 MHz RAM Speed on RYZEN 3900X

好教學無人推 下次唔教

我會幫手bookmark

3733C16 @1.43V TRFC : 298

想問吓依家仲有冇X570或者同Ryzen 7有關嘅優惠(or贈品)？
小弟打算過兩日出糧就去買塊太極同3700x

買xander代理ryzen cpu有xbox pc pass送

asrock

vstech一樣有

ASRock Radeon RX 5700 XT Taichi OC+ Review

點解write咁低嘅？

單chiplet啊

買3900x 自然冇事

TUF B450M-PRO GAMING
update左最新abba bios
間唔中會黑mon重機

其實好似全部代理都有，cpu，gpu 都包有3個月xbox game pass

睇下係咪pbo比太高電壓

又幫個朋友砌左部 3700x+x570 elite wifi

16GB 要咁高電

有再調整過Timing 而且都不算放鬆左

差不多啦

裝完windows有咩要即刻做？
我見粒3900x 行緊0.9ghz

reset bios & update bios, chipset driver

仆街我仲走去開始裝嘢
而家restart 卡咗係
Preparing to configure windows
Don’t turn off your computer

等裝完win10先再搞了

Ryzen CPU配X570裝Win7教學 （APU並不適用）
- AMD X570底板用到Win7 (仲有NVIDIA嘅USB Type-C Mod Driver)

X470/B450/X370/B350/A320本身有Win7 Driver Support

鎖埋4.1 1.35v 都會黑mon restart
run cinbench r20正常冇事
係上緊網冇打機高負載活動都會黑mon
落返舊bios又冇事

cooler & cpu model?

幫人砌緊新機 見到d abba Comment 搞到唔係好敢上

用1003abb就算了
abba可能比太高電壓boost 對供電有壓力

上唔足 clock speed 唔緊要
最緊要穩定

Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
r5 3600
溫度應該冇問題 我run cinbench r20 都係70幾度

P95

會不會係cpu體質問題？
3600體質一般般

舊bios鎖開4.2都冇事

咁咪降bios

所以咪落左
提下依度d巴打諗清楚先好升姐

x570 Chipset Drivers有update

我一早講左abba係伏

用緊咩版本？

防官司bios來

Patch AB

用abb果版

要開SVM 所以轉返做PBO 但去左OC RAM 38C16

svm開vm先好用

果D AN 模擬器唔開都得 ??

android模擬器都開冇問題既

開左就超唔到CPU 要用PBO 睇黎4條RAM 負擔都幾大

更新完個AMD Drivers 又成功兩樣都超到

AMD Chipset Drivers
1.9.27.1033
2019年9月27日

更新啦喂

支国諗住打入囡囡市場？

屌真係痴線
giga master 本來上左最新bios F7B
有的問題 諗住flash番去F6
臨flash之前屎忽痕 熄手動超頻 開xmp
即刻機都開唔到 bios都入唔到
熄機再開 bios變左做F4
是咪塊板會自己跳去2nd bios個到？我以為一路要自己係塊板上面去switch先得
定係真係gigabyte又柒一鋪？

想買藍寶石NITRO+ RX 5700 XT
邊間唔係炒價？

有reset bios再update?

同埋呢張係咪就係咩寒冰版

powercolor出水冷版本先

冇
佢直接由F7B跳番落F4
而家升左F6

之前F5嘅時候都試過，又係落返F4。但update bios唔係升埋backup bios？

知唔知 UPDATE 咗咩野
不過我都照樣更新咗

其實冇啪去second bios應該點都入唔到second bios? 定係因為我F7B個bios fucked up 左所以會入second bios?

應該係primary bios corrupted ，要用secondary overwrite primary。

cpuz 個voltage 同 hw monitor 睇個 voltage 唔同既

look at bios is better

FPU 10分鐘68度

EK

P95 Small ffts

等陣試下

巴打 如果想幫朋友砌部budget 3千幾蚊嘅3400g 有冇list推介

上3200啦

點解apu唔3400g唔係勁過3200g咩

3000千

P95 Small ffts 72度

冇死機就冇問題了

代機<35度

3800C16 1.45v

數格仔了

我待機50-60

無死機，但死worker都唔算數

你都係3600？

3900

正常啦

worker 只係剛剛開
睇温度等多10分鐘睇

想問下如果3600搭華碩tuf pro gaming b450板要點更新bios,試過用塊板ez flash上網更新同埋usb更新都唔得，好似話我唔係用正確既bios之類

下載bios落usb度 之後入bios update

btw usb我有用fat32格式

佢彈呢個message 比我 圖網上搵

有冇解開左壓縮檔？😑😑😑

有啊。。。

入面應該係一舊.cap格式既野 好肯定解壓左 官網down

求教 做錯左咩

我怕你用window 軟件升bios 會出錯

冇事既 壞左咪拎去保或者換塊XTREME

有3950買未
未既我出返去

冇
繼續叫春

有冇巴打update 左 chipset driver?

傳聞Navi 112/14 Spec

走啦

我up左之後個人高左後生左 部電腦又快左

換埋Keyboard

你又知我真係想換隻無線Logitech 用左都好幾年 尋日斷下斷下

換埋mouse順便可以提高CPU性能

不過黎緊會買喉買水冷液了

加RGB 提升三百倍效能

用網線更新

rgb不了
單色夠了

??一定要用lan線先得？

yes
wifi唔得
你usb唔得，就試下網線得唔得

thanks 試下先

幫朋友砌完3600+msi b450m mortar max
先知 msi bios 冇asus咁好用

msi bios介面整合幾好下 好容易揾

我覺得msi好用啲

ASUS Rolls Out ROG Crosshair VIII Impact - Not Strictly Mini-ITX

Asus ROG Crosshair VIII Impact mini-DTX $3299

1塊Asus ROG Crosshair VIII Impact mini-DTX = 接近2塊Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX

agger

仲貴過AORUS Master

msi 內置game boost 幾有用，不過用咗風扇速度瞬間變噴射引擎
最後手動超

ROG ITX

Asus ROG Strix X570-I Gaming X570 ITX HKD2199

終於

想問下快速啟動要點set?

3500x cp值高過9400f？

低過

用stock cooler得唔得啊

AMD Announces Ryzen Pro 3000 Series CPUs For Q4

個 Wraith Prism cooler 比我玩到散熱膏飛哂出黎都未裝好
原來要插左短腳先

換左散熱膏先

換左
本身都唔想要佢d 石膏

Source : AMD 粉絲萬事屋 Ryzen Threadripper Radeon 電腦組裝諮詢 問題排除 社團好康 新聞資訊 華語圈 零組件活動分享

之前咪話bios downgrade中左bug
f7b降落去f6
變左直跌落f4
頭先reset完bios
又變番f7b
gigabyte

不過呢的野真係唔撚重要
各位手足小心

Giga should have dual bios setting

唔啪去second bios應該啊會用到第二個bios

master用家, 試過幾次死機轉bios
btw, 7C出左

真係建議bios已經好穩定就不用次次更新

想睇下pbo有冇改善, 但好似差唔多

pbo用1003abba了

知唔知宜家3700x可唔可以唔連板買?

宜家可以唔連板買

x570 master bios 用F6定F7B?
PBO offest -0.1v係邊個bios入面邊個option?

唔好用F7B
一超ram就有雜音

giga can not find offset mode

係都等我更新左先

AMD Based Surface Laptop 3 Leaked

Gigabyte Radeon RX 5500 XT and GeForce GTX 1660/1650 SUPER spotted at EEC

過咗炒價之後定價應該千一Range
抵諗過煙條9400F

確認有大鵰5700 系列
不過又係有排先有

睇香港咩訂價

底版 ram 夾賣都貴人少少嫁喇

怕到時可能都係唔夠nitro好

等到下世邊有人想等

諗住垂直擺,
大鵰5700我諗應該都3slot, 睇埋到時咩價,
不過我諗到時應該都係買降左價ge nitro多

官網未有

Disable 左CSM開機真係快好多
但係開機時用唔到keyboard, 入唔番bios
係咪要clear cmos?

Clear cmos

Radeon Software 19.9.3 Radeon Image Sharpening GPU Model Update(DX9/12) :

1. Vega 56
2. Vega 64
3. Radeon VII

我有部 2400G 成日開機會死機, 所有野 click 唔到, 得隻 mouse 郁得
用 Google Chrome 睇片又成日綠畫面
呢排更新完連全部介面都消失哂要強制開軟件render

replace cpu

3400G 已經fix 咗呢d 問題? 我即刻落去換先

3400G 已經fix咗

應該要update bios+chipset driver 至換cpu？

我驚佢已經換了cpu

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

Asrock RX5700XT Taichi

AMD RYZEN同TR係咪等到11月一齊發佈

ryzen只剩番3950x跟tr同一時間出

咁睇黎要2020先砌到部新TR既機

TR四通道版本 11月出

之前係唔係有人問過 點樣關機後 USB電源都關閉埋個Setting 係唔係S4/S5 果啲？

TR 3rd GEN? 定全部TR都會出四通道

當然TR3000系列了

仲有滿血8通道版本

有機會八通道

八通道版本會更貴

用唔起，budget只打算砌15k
case同display可能用舊既

8通道起碼32c開始了

tr係咪公司server先會用到

有咩係需要用到咁高效能
我用緊i7-8700已經覺得夠用
但Multi tasking只係爭咁d
今次想轉去3rd gen TR只係想render速度再快d
當係消耗品咁換，打算用三年

workstation先好用

tr係超頻版Epyc

我唔打機，只係用黎做野
d跑分個d都唔會搞

工作用途就岩了

數格仔

係呀，因為我做media既野好多時都好趕
通常AE PR PS AI AME一齊開
如果Render緊野，繼續剪片製圖既話
閒置時Render 8~10分鐘既野就會變20~30分鐘
所以先要用TR，d跑分癡線佬純粹錢多

你來岩時間啊 而家Intel AMD Desktop&HEDT 兩邊玩競爭

我由上年就已經間唔中過黎問
最近終於等到

買到你再再再破產

錢能解決的問題不是問題

換左個啪啪聲鍵盤 依家剩返水冷 今日經過都唔記得買喉同剪....

生財工具，10k~20k用三兩年算小數目啦
不過最慘係，d野真係好come用
用極都唔殘~ 我有一部5930k+1060t（5年） 同8700k+1080ti(2年)既機
幾乎日日都會用來Render野 通常1個月先熄一次機
到依家都仲好好地，黎緊砌部新機
舊機唔知用黎做乜好，賣又麻煩

而家洋垃圾既二手價冇左好多了

你地同緊邊個blocked user 講野

邊個blocked user？

884

好彩master 有一鍵clear
唔使拆蓋拆電池

靚板的好處

G.Skill Ramps Trident Z Neo DDR4-3800 Memory For AMD Ryzen 3000 X570 Platform

QVL得紅龍同敗家眼,大鵰就算係Xtreme都無

呢個係DRIVER問題, 唔關粒U事, 3400G本來就係2400G

10月7日窮L有新卡揀

冇野係完美

Delay到幾時

都講左11月

又無野買lu

反正我U已換 等換板和箱

3900咁弱
不了

3900 non-x 當然弱D

條ram 行3733c18 1.4v 2:1好穩定
但一超infinity fabric去到1：1就淨係入到window等炒粉
即係唔行得過3600？

咁3400g同2400g最大分別係咩

trfc 幾多？

imc兼容度

想問吓而家買3700X送Bortherlands 3個code係要點拎？
上Xander個官網睇都只係得xbox game pass嘅info.

有冇清知道有咩途徑拎到？

先要去代理登記 等代理Send code. 之後入amd 官網兌換

MS Surface Laptop 特別訂製版本

1. Ryzen 7 3780U Mobile Processor with Radeon RX Vega 11 Graphics Microsoft Surface Edition

2. Ryzen 5 3580U Mobile Processor with Radeon Vega 9 Graphics Microsoft Surface Edition

11月買到再講啦

336

8gb

可唔可以share啲timing嚟睇下？

升完radeon settings, 連bios都過唔到

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭1200咋

你用緊VII?

ys

driver落舊版

新版有ris個版本有問題？

你本身有冇ddu先再安裝driver？

用Radeon settings 揀clean install

3900X $4500炒高左幾多，合唔合理?

存貨少就會有炒價

可能有bugs 用住穩定版本先

3.5k 好吸引 唔知有冇得自行rma

有得自行rma

底板供電足夠epyc都超到

有D高
我果個trfc 298

我四條喎

3700x R20 4000分正唔正常
原裝風扇

Stock cooler 正常

試過行r20 會全core 跌到0.9幾v
去ryzen master apply d profile 又會行返正常 pbo
最後有4千1

利申 stock cooler

原來要裝 ryzen master
而家4400 啦

想請問開左 PBO 把
風扇隔幾秒就Chur一下 有D煩
較左quiet 都係咁 有冇方法搞下佢
唔得既話我set 3.8GHz 夠用算...

我用u12s 2700 4GHz 都4000分

U12A

係咪數字越大越好?
係既話我買 D15

3800x 4.35 5266

fan size

但U14S 都好似係係用15CM fan

U系單塔
D系雙塔

注意機箱安裝高度限制

一直都掛住壓低溫度，完全唔記RUN個R20睇下性能
BTW 3600 開P95 Small FFT跌到得番34.75倍頻,似乎壓得盡咗D

u12a兼容度高

掂嘅幫我fd砌機買呢張算，反正cpu可以揀3600

買amd d 野咁多野送
拎完xbox pass 又可以拎新game

買指定版+display仲送水冷添
買得早咗嘞今次

早買早享受debug過程

見到有送水冷搞到我有啲心動轉揀5700xt

有冇link

然而等到完咗x570i / c8i 都未上市
想幫襯都唔得

得台灣個網有
要問悠二香港有冇份

之前出過 買版送ssd

佢呢個係買版卡 先送 ssd or 水冷

不過個水冷拎黎上gpu 水

之前牙石今鋪到技姦

其實giga 出過買xtreme 送ssd

PCIE 4.0 SSD

今次買elite送ssd

台灣

點解人地咁多野送

係買卡同版先送

咁你買左咩

我買左3800x

之前asus都有做過類似promotion

仲弱

等4000系列出攻頂

3733c18試過開到機, 過完aida64 個memory test
但cpu一受壓就收皮
結果只可以行3666c16
我真係盡曬力, 3700X本體都未開始超

超4.4？

3700x 係rm行auto oc
冇set過其他野

係咪用左最新bios?

master用緊F6 1003abb
唔敢上F7B, 上面有人話超ram有雜音

你試人手控制頻率 先知fclk上限

用緊asus b450m tuf pro gaming +3700x, update 完bios 先用到個docp 超ram, 但每次熄左火牛電制, 都會搞到開唔到機, 要甩底板電update 多次bios先開到機, 有啲後悔用左b450m有冇解決方法

係控制ram定係粒3700x個頻率去試fclk

買塊XTREME 再話你知

確實咗係台灣先有？

同一塊 用3600
xmp 3200無問題

控制cpu clock先

都係有陣撞到部機/熄左火牛粒制先會咁

Worse Than We Thought: Fixing the XFX THICC 5700 XT

asus. bios用abb夠

換RYZEN 5 3600 底板揀MSI BAZOOKA 定 GIGABYTE隻B450M GAMING好

budget ?

<=$700

ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX

係咪壽終正寢

入#1 CPU部分 揾AM4針腳圖

thanks
一陣落黃金

好似灣左7條
無斷就整直返佢

好彩開到機頭先嚇到我標屎

好 我會睇 好彩開到機

果條link已經失效左 你google search AM4針腳圖

好

查實要換RYZEN U / 換COOLER係咪最好擰住黎開

#1

998

999

1000